= Postenlauf zum Thema Klima auf dem OST Campus Rapperswil
OpenSchoolMaps.ch -- Freie Lernmaterialien zu freien Geodaten und Karten
:hoeflichkeitsform:
:xrefstyle: short
:imagesdir: ../../bilder/
include::../../snippets/lang/de.adoc[]
include::../../snippets/suppress_title_page.adoc[]
*Ein Arbeitsblatt für Instruktoren*

== Übersicht

=== Lernziele

Diese Übung hat folgende Lernziele für die Teilnehmenden:

* Nach dem Postenlauf solltest du dein Wissen rund ums Thema Klima erweitert haben.
* Der OST Campus Rapperswil ist dir vertraut.

=== Einleitung

Diesen Postenlauf findet man auf dem OST Campus Rapperswil.
Er hat sieben Posten mit insgesamt 18 Fragen,
die verwendet werden können. Die Reihenfolge,
sowie die Anzahl der Posten die verwendet werden,
kann von der Lehrperson,
oder der leitenden Person selber entschieden werden.

Entweder kann man den Postenlauf entspannt
als Bewegungslauf mit Wissensfragen ablaufen.
So lernt man etwas zum Thema Klima
und erkundet dabei noch den OST Campus Rapperswil.

Oder, man macht aus dem Postenlauf einen Wettkampf,
bei dem es darum geht, möglichst schnell zu sein,
viele Fragen richtig zu beantworten,
die eigenen Fähigkeiten im Kartenlesen unter Beweis zu stellen
und zu zeigen, dass man im Team arbeiten kann
(wenn es in Gruppen gespielt wird).

=== Vorbereitung

Für diesen Postenlauf benötigten die Teilnehmenden nur wenige Dinge:

* Ein mobiles Gerät mit Zugang zum Internet
* Den Link zu einer uMap-Karte (siehe <<uMap>>)
* Das Erfassungsformular, um die Antworten zu den Fragen einzutragen
* Einen Stift, um die Antworten in das Erfassungsformular zu schreiben

=== Wie funktioniert es?

Beim Start erhalten die Teilnehmenden das Erfassungsformular und den Link zur Online-Karte,
auf der alle Posten verzeichnet sind.
Anhand der Karte sollen die Posten gefunden
und die dortigen QR-Codes eingescannt werden.
(Falls das Scannen nicht funktioniert, hat es auch eine URL,
die man abtippen kann.)
Auf der erscheinenden Website findet man Fragen,
die mit dem Erfassungsformular zu beantworten sind.
Danach geht es weiter zum nächsten Posten.

[[uMap]]
.Interaktive Karte des Postenlaufs. Link: https://umap.osm.ch/de/map/postenlauf-zum-thema-klima_3004[]
image::postenlauf_hsr/umap_screenshot.png["Beispiel Karte auf uMap"]

Haben Sie noch Fehler gefunden?
Dann eröffnen Sie doch eine Issue auf
https://gitlab.com/geometalab/hsr-klima-postenlauf/posten-website[].

Um die Lösungen zu finden, klicken sie auf den Link
und dann auf den Ordner pages.
Danach klicken sie auf den Ordner content.
Dann klicken sie noch mal auf den Ordner pages.
Dort können sie zu jedem Posten die Datei mit den Fragen und Lösungen finden. (siehe <<Lösungen>>)

[[Lösungen]]
.Lösungen auf Gitlab
image::postenlauf_hsr/loesungs_screenshot.png["Lösungen auf Gitlab"]

Das uMap- und das OpenSchoolMaps-Projekt basieren auf OpenStreetMap (https://osm.org).

---

include::../../snippets/kontakt_openschoolmaps.adoc[]

include::../../snippets/license.adoc[]
